（左膠ho ball) 起底D&G辱華事件曝光者 并非中國人

杜嘉班納（Dolce&Gabbana）辱華事件在該品牌昨晚發表致歉聲明後，風波依舊完全平息。據內地媒體消息，辱華事件的曝光者，是Instagram上名叫Michaela Tranova的網友。該網友在Instagram提到杜嘉班納涉嫌歧視，與設計師本人爭辯，後者最終惱羞成怒大罵出口，引爆事件。

從其Instagram賬號看，她是一名模特。 她在Instagram賬號上曝光自己和Stefano Gabbana社交媒體對話時表示，「盡管我自己不是中國人，但大家都需要看看Stefano Gabbana怎麼從種族上攻擊我和中國。」Michaela在Instagram賬號上表示，自己「是一個很低調的人，這件事之前我的賬戶也一直都是很個人的。但我必須把這件事公之於眾。」

消息指，她至少從2011年起就在英國學習，從約克大學（University of York）獲得藝術史學士學位後，又在倫敦馬蘭戈尼設計學院（Istituto Maeangoni）先後學習時尚設計和時尚商業。曾給Gucci等時尚品牌做銷售助理，還曾為雜志Vinyl做市場實習生，給一些俱樂部做公共和活動助理。

目前可以看到的Michaela的Instagram社交媒體賬號並不活躍，賬號內容現在最早可以追溯到2014年，但照片數量並不多，主要是一些工作和個人生活照，合計才120多條。在這些為數不多的照片中，可以看到Michaela從事一些跟中國相關的工作，還有她去中餐館吃飯的照片。其中一張去英國倫敦唐人街的照片中，Michaela在該賬號上還用越南語發文稱「新年快樂」。

曝光這次辱華事件，使得Michaela的Instagram賬號在這三天內受到廣泛關注。站出來曝光辱華事件，還遭遇了被平台刪文並限制賬號的波折。 Michaela賬號內容顯示，「我們所有人（不只是我們亞洲人）值得被所有時尚品牌好好對待，尤其是那些假裝滿足我們需求，其實只想用我們的錢裝滿他們口袋的品牌。」

不少中國網友在她賬號上留言感謝。幾天內，Michaela的賬號關注者已經從數百人漲到7000多人。「我從來都沒有想要出名或吸粉的打算。我既不是一個活動分子，也不是有影響力的人物。我只是一個目睹了不公平、不公正而行動起來的普通人。這可能發生在任何人身上。但從某種程度上來說，這不見得是壞事，因為那意味著我們都可能會站出來。」Michaela在社交媒體上稱。她還用拚音說“Wo ai nimen（我愛你們）”。